升大學GPA差0.01分 副學士跳樓死

窮家子只差一步大學夢碎，在大除夕跳樓身亡！立志成為男護士的廿二歲勤奮副學士，早前考試後一心以為自己可踏入大學門檻，詎料天意弄人，最終成績平均積點（GPA）差「零點零一分」而痛失升學資格。事主耿耿於懷，愧對供書教學的家人，不想家人再花十多萬元重讀，前日突然離家出走，至昨晨返回葵涌寓所門外，在走廊攀欄躍下，跌落一樓簷篷再反彈落地，當場死亡。

接獲成績晴天霹靂
跳樓身亡的副學士何宗豪，與父母居於麗瑤邨華瑤樓八樓一單位，他為家中孻子，四兄姊均已婚遷出。據悉，何志願成為護士，早年報讀香港中文大學東華三院社區書院副學士課程，預計今年畢業，可升讀大學，惟最近學院公布成績，何赫見自己的GPA差「零點零一分」才可以升讀大學，登時晴天霹靂。家人及友人得悉後已好言相勸，惟何不想問家人「攞錢」讀書，甚至要花十多萬元重讀，曾向好友透露自己有輕生念頭。何前日下午二時許離家，未有向家人交代去向，徹夜未歸。

家人早察鬱鬱不歡
至昨晨十一時許，何乘升降機直上八樓，惟未有歸家，獨自在走廊徘徊，六分鐘後竟攀越欄杆，縱身一躍而下，壓毀正門對開金屬簷篷，再反彈跌落地面，浴血昏迷，驚動保安員報警。救護員接報趕抵，發現何血流披面，已無呼吸脈搏，當場死亡，毋須送院。警員接報到場，地面遺下大攤血漬，簷篷亦告凹陷。警員上樓登門調查，惟家中無人，直至下午四時才聯絡上其家人。據家人透露，死者最近因學業問題不開心，警方在現場並無發現遺書，初步調查後認為案件無可疑，通知仵工到場將屍體舁送殮房。死者的兄姊事後趕回家中了解事件，據其姊夫稱：「屋企嘅老人家好傷心，我哋唔想多講啦！」家人晚上到現場拜祭，母親尤其傷心，呼喚：「阿仔！乖乖哋，快啲投胎啦！」

中大東華三院社區書院發言人回應稱，學院仍在嘗試聯絡何的家人了解事件，惟仍未能確認死者是否該校學生。若事件屬實，校方將盡力為其家人提供協助。

ON99，0.01分可以求下間U。另外，唔讀呢間NURSING，咪報醫管局果D NURSING，一樣出黎袋3皮

即係GPA幾多?

究竟下面連登仔既留言會有幾mean?

請出招

btw rip

只怪自己唔掂努力多d

死左家人咪仲傷心

RIP

由細到大都覺得依d cut off位真係好殘酷

想睇記者訪問佢D lecturer

搵阿sir寫下推薦信都好，咁就死左

RIP

Fractional Distillation

差0.01分應該試下求學校

rip

想做男護但又咁唔珍惜生命

Nursing要上岸唔太難啦咁多間

0.01去求情都仲有機

何必諗埋一邊

唉Rest in peace.

6年前新聞

其實有得求情 連hon 差少少都有得求下 你升大學更加可以求既應該
不過唔知事主唔求定求左唔得

大除夕?
Old news is so...

即係meet唔到conditional offer?

其實可以問lecturer聯絡大學

又或者再等下其他，宜家先5月

考古

你想表達D咩?

你好醒?

所有香港人都有份害死你

勤奮

RIP
肯求下應該冇問題
不過non jupas 個制度本身好有問題
同一個GPA 同一個IELTS 成績都可以有唔同待遇
利申: 死好命嘅後門狗

佢屋企人仲叫佢快啲投胎

大除夕

咁岩既,我都係一位八十後
細個屋企住劏房一家七口
中三已經出去打兩份工養家
日頭做地盤
夜晚做侍應
每日帶飯帶水番工
訓得嗰三四個鐘
除必要交通外唔會消費

捱足三年
草左少少錢同投資賺到五十萬
再問盡朋友親戚借多廿萬開左間雜貨店
之後錢滾錢再食盡個勢投資
買股票同的士牌（單講700已執幾球）
而家我已經有五層樓一間餐廳係手
未計大陸同幫屋企人買嗰啲
加上啱啱係粉嶺買咗噠地

我啱啱已經退休
進修緊個學位
食番自己餐廳，住番自己物業，用番雜貨店啲貨
得閒著住對拖鞋短褲揸的士同屋企行街
個個途人都藐視我真係得啖笑

我朋友都係咁
求過間u都無用

過就過，唔過就唔過，有得求就唔使要cutoff啦

唔係求間u
係求asso個面俾多0.01 先係正路

毒啲都要講句 咁都要自尋短見
俾你做護都未必面對到啲壓力問題

寧願死都唔想返去做阿蘇仔

上面班友講嫁
好耐以前確實係得

有咩問題？等於你見工一樣學歷、經驗，我都可以請a唔請b，世界係咁運作。

謝謝提醒 些post 已完

Lm

關我撚事

放心

低分過我, 冇IELTS但收到offer, 得返我苦苦等待。

神奇，頂級，超卓

0.01 冇野嫁喎

This is Hong Kong

識人quit左u之後生活都唔錯
再補返個ou升埋上管理層

香港人/連登太強調degree嘅重要性
講到好似考唔到degree就係下等人咁
逼死啲學生

rip 下世唔好再投胎做香港人

唉

一線之差 一念之間

咁易諗埋一面都唔做呢行啦

去到面試咋仲未有offer

既然咁想升點解唔努力啲要搞到差0.01分

點解差0.01就可以求情
咁DSE差一個grade入medic係咪又可以求情
咁cut-off係拎黎做乜撚

以前同佢打過籃球，點解要死

去求分嘅話 差果0.01分好多時都會幫你

個lecturer都衰啦個0.01都咬住唔放
講真 到final啲lecturer多數差少少都會比
鬆手比多少少分你 一黎係如果啲學生分好啲好睇啲 二黎係都最後一年咁就鬆手少少好黎好去

差個啲啲都咬住唔比 你話差成0.1就話姐 先差個0.01個學生差極有限啦

毒撚真係好恐怖
三唔識七都可以咁撚涼薄

其實差少少可以求大學通容下
點解唔問多幾句就諗住死呢
Rip

比鬆0.01等於將cutoff再推低，咁始終有另一D人差0.01

同埋要check晒每一個人幾多GPA再比鬆手？

你朋友的例子有幾個？degree已經係必須，被逼死只可以講係不幸，但人生本來就係要面對困難。

點解佢有勇氣去死
無勇氣去［ ］⋯

其實佢做護士嚟講東華同中大出嚟好似差唔多

Ive 都未跳啦，on99

搵工同搵學位黎比

唔自殺都會被淘汰

認真魔人族群

2013..........

垃圾 早死早著

如果求左唔得
咁當事人宜家應該幾內疚

全po唯一一個有腦

真係痴線

On9 關我撚事 每年十鳩幾萬個人考唔到自己想考嘅分數 唔見佢地全部跳樓？

肯定老豆老母平時成日講難想說話佢聽啦
話俾幾撚多錢你讀書啊乜乜柒柒
老實講十幾萬算得咩錢
等個未出嚟做野嘅人真係以為欠佢地好撚多

八大唔得咪試下其他
Ou 應該唔會介意你差少少GPA

黐撚線

想睇吳幸美訪問

傳媒不停話通街大學生，唔讀大學即係唔係人，根本就害死好多香港學生

只會叫你做多幾份assignment, last chance

restart

一念之間

屋企窮既唔死都無用，讀完又要還債

之前我真係3.29meet唔到 中大3.3con offer
輕鬆sd個email去faculty
最後入到

讀唔到大學咪去考警犬囉 咁都跳

其實篇文已經話東華收咗，照計做護士嚟講東華同中大唔會差太遠(我鳩估)，但自己睇唔開真係冇計

其實就算做到護士…醫護行業係壓力下都唔容許出錯…

好事黎 脫離苦海
不過係有宗教問題咁解
佛教會當你殺生 判苦地獄 有機會再無限重覆前世痛苦
但我諗同判官解釋佢應該會明香港先係真正現世地獄

夠分就一定收？

有conditional offer就應該一早同學店講
學店自然會識do，佢都想入U率高啲啦

冇degree 慘過食屎係事實
除非你喺學業以外有過人才能

但你知唔知半工讀重辛苦過你做嘢
再者 香港嘅pt degree 所剩無幾
唔好將個別例子掩蓋普遍事實

想知你講咩

當年我d同學差0.2都肯鬆手,差0.01我敢講一定係99%無事

讀唔到書唔使死既，唔想靠家人既，咪自己打工儲錢再讀。

有round up ga ma, 未學過小數點後兩個位咩

3咩皮
小小事就睇唔開
反工咁大壓力
條友EQ咁低，出7500蚊請佢就真

差0.01 分 搵教授寫下信 自己又求下
唔得先再跳都未遲

又Binc.....

唔駛寫信啦,差0.1或以下可以自己講得到架

老老豆豆怪得邊個

On9仔

依家大把人first degree乞食就想報2nd degree望30前穩定職業
心諗你仲同我講無degree都有一片天

依家你見任何工人地就剩係睇你咩U
除非你口才好得，好靚仔，好有錢

否則就乖乖地讀degree做條庸才吧啦

能醫不自醫

死得好!

rip

咁你去死未？

其實如果唔係父母逼到個仔咁緊，
個仔會咁大壓力?
有幾多父母生仔係為左個仔大個養返自己?
自私的父母何其多，當自己仔女係搖錢樹，大個奉旨要養返老豆老母

見到成篇文第一個字就係窮字，已經唔洗睇落去啦

窮人GPA差0.01分 > 跳樓
有錢人GPA差0.01分 > Daddy幫你報咗美國xx大學，讀完返黎幫手囉，xx uncle公司有個實習位留俾你

升唔到學位RN咪讀HD嘅EN囉
條條大路通羅馬，最後都會做到RN

呢單野幾多年前

Hon點求？
Detail

屌你老母，以前肯捱有出頭，宜家做撚到含家富貴都係岩岩好夠每月支出，你係到吠乜柒？

讀asso有朋友好重要
唔開心都有人傾下
依家唯有rip

好明顯佢係覺得自己廢垃圾多過讀唔到書

( Show Blocked User - 奶波魔魔 )

我係一位八十後
細個屋企住劏房一家七口
中三已經出去打兩份工養家
日頭做地盤
夜晚做侍應
每日帶飯帶水番工
訓得嗰三四個鐘
除必要交通外唔會消費

捱足三年
草左少少錢同投資賺到五十萬
再問盡朋友親戚借多廿萬開左間雜貨店
之後錢滾錢再食盡個勢投資
買股票同的士牌（單講700已執幾球）
而家我已經有五層樓一間餐廳係手
未計大陸同幫屋企人買嗰啲
加上啱啱係粉嶺買咗噠地

我啱啱已經退休
進修緊個學位
食番自己餐廳，住番自己物業，用番雜貨店啲貨
得閒著住對拖鞋短褲揸的士同屋企行街
個個途人都藐視我真係得啖笑 [/quote]

咁岩既,我都係一位九十後
細個屋企住劏房一家十七口
中三已經出去打八份工養家
日頭做地盤
夜晚做侍應
每日帶飯帶水番工
訓得嗰三四個字
除必要交通外唔會消費

捱足一年
草左少少錢同投資賺到五千萬
再問盡朋友親戚借多廿億開左間雜貨店
之後錢滾錢再食盡個勢投資
買股票同的士牌（單講700已執幾百球）
而家我已經有山廿層樓十間餐廳係手
未計大陸同幫屋企人買嗰啲
加上啱啱係粉嶺買咗幾噠地

我一早已經退休
進修緊個兩學位
食番自己餐廳，住番自己物業，用番雜貨店啲貨
得閒著住對拖鞋短褲揸巴士同屋企行街
個個途人都藐視我真係得啖笑

你為嗰0.01跳就真係愧對家人喇

好叻豬

人無知識真係好可怕 以為自己成功代表一切都岩

Block柒樓豬條on9閪 考古當新聞呀喇

我有fd差好多求佢之後收咗 當然唔係10年前

幾多年前呀大除夕……

慘在係平衡時空下如果佢唔跳樓走去搵阿sir
阿sir都未必肯寫

btw rip

2013年

Retake 一年上0.01都得？

我見有fd 工程asso又係呢d case
讀多一年上返d分都入返
可惜

令我諗返之前香港有一單係:小2學生慘過死的新聞

話說大多數的呀媽, 係嘈交/駡人方面都唔係話強勁到對手一定回唔到，但通常都有一定的實力係到

單新聞係怪獸媽媽駡自己個仔成績唔夠好好，見到個小2學生個樣已經比人駡到自己好似係世界上最無L用的人之一

之後呀媽就出口術啦，話 "你唔好諗住自殺呀! 死左我都燒D作業比你做呀! "

個小朋友聽到之後, 慢慢變左崩潰樣

咁我都明白，小2學生係難D回應和消化 E D 說話

但如果係我起碼回返老母1,2句

" 科科100分? 媽你考一次黎睇下~ "

＂媽你無責任架? 生到我同霍金IQ差咁遠 "

Rip

唉

事主已投胎睇緊呢個post

On9識人差0.04都係搵學校寫封求情信就入到

真心啦，如果護士門檻都可以成日講人情，第時死得仲多人啦

潮文嚟？

因為讀書走去自殺真係最on9既事
讀唔到又點
香港地又未去到冇讀書慘過死既地步
有手有腳點都搵到食

用死解決問題，真係唔死都無用

小2邊知邊個係霍金

你唔明個種"差少少"既失落感

你估依家真係咁撚易收咩

但又真係唔洗死既

當初我meet唔到conditional offer 差成0.2 最後appeal成功 點解無心同佢講下求情呢

早左跳

無跳的話
依家可做得太辛苦想跳

0.01通常會鬆手 係咪d faculty玩野

抗壓力咁低比佢做到護士唔知死幾多人

眼界太窄

樓主整篇潮文以為自己好好笑

認真講就天無絕人之路
但係... 其實活得辛苦, 死左去都唔差

為錢姐，唔通真係會想一世幫人執屎執尿咩

望到呢啲個心就好焗住焗往

咁低抗壓性 點做港豬

男護 三皮人工夢碎了 接受唔到自己去返廢工

咁就jump左

果D course升唔到係咪EN RN分別咋

就算讀到大學又點？又係挨驢仔，住一百呎湯房。應該出世果刻就自殺

其實可以appeal 同啲lecturer R下 對下卷錦
就錦死咗都幾sad
其實讀唔成書走去做護士都兩萬幾呀
BTW Asso升U UGrad 12k都未跳樓 重有grant loan要還 其實身邊朋友既開解好重要

我個frd VTC grad 做電既 人工重高過我 重早出黎搵錢 重要冇grant loan嫁
唉 時不與我

有錢人一早唔使讀asso啦 一早中學完左就美國xx大學 呢個假設唔成立

勤奮
牛夠勤力

差0.01去自殺 難怪會差0.01 都難怪會自殺

我cgpa差0.12都收，0.01算得係咩

如果同professor 關係唔差
0.01 應該求到掛，是但一科加一個sub grade
Rip

0.01 好明顯有ar sir 玩野la, 求條鐵咩

香港呢個社會真係痴線
入啦到大學咩前途都冇 就算入到 唔係神U神科 都唔見得前途有幾好

有咁多錢但係生活一樣
咁你賺黎做乜

香港中文大學東華三院社區書院

報紙就咪信晒啦 係咪真係一定因為咁跳

惟最近學院公布成績，何赫見自己的GPA差「零點零一分」才可以升讀大學，登時晴天霹靂。家人及友人得悉後已好言相勸，惟何不想問家人「攞錢」讀書，甚至要花十多萬元重讀，曾向好友透露自己有輕生念頭。

睇黎你係當時人
跳樓求遠唔會因為單一事件

原來你就係當事人

\|/

陰9公

唉 睇到想喊 窮學生既悲哀 我諗佢都一定係好絕望先會咁
R.I.P.

香港教育制度成功令學生有智商 但思想唔成熟

冇用
過來人

Yr 1 我個c offer 差0.02 入唔到
求晒情只換來一句冇就係冇
好明白佢心情
而家睇見都眼濕濕

好彩係yr 1, 結果我yr 2 爆4直入

可能佢係yr 2 所以咁灰，呢種heartbreaking 心情仲灰過當年AL拎4D 。

事主耿耿於懷，愧對供書教學的家人，不想家人再花十多萬元重讀，前日突然離家出走，至昨晨返回葵涌寓所門外，在走廊攀欄躍下，跌落一樓簷篷再反彈落地，當場死亡。

你跳樓死咗就真係愧對父母啦

預到咁LOl

跑去台灣/大陸讀咪得囉

考唔到degree既，做黑警咪得囉
仲好賺過大學生

做妓南仔幫到你

做黑警

on9 有人推薦 差.5 都收
利申真係見過

"讀asso 唔死都無用"

自殺永遠正正就係因為一念之差

抵撚死

有錢人都會讀asso，不過係美國asso,讀完之後有得駁UCLA/UCB呢d真名校

其實我都有類似經歷，一樣讀類似課程，本身GPA好高，收到大學 offer ，但佢個要求都唔低，不過我有得保底，因為一路 keep 住高分。嚟到學年最後一個 sem ，做 FYP 隊友上哂岸一係做野一係 top-up ，佢地做到野，但完全唔做，但又求合格，完全唔care成個project，件野佢地果part已經停留進度持續咗幾個月，完全唔見得人。得返最後兩個禮拜，幾位 lecturer 畀哂 warning 話有機會勁低分或者全組 fail ，都一樣懶理。由於 FYP 佔好高 Credit ，而我計過哂因為我擺太多心機落 FYP ，其他科唔會話非常掂，所以起碼FYP至少要有C Grade 但C都已經只係剛剛好夠分入大學，冇咩走盞位，所以畢業個分真係有機會 +- 0.01 GPA

咁我冇計，我搏命做搏命做，因為我唔想自己後悔，更加唔想自己會有任何遺憾，最重要係過女朋友屋企人果關，咁我就日日唔訓覺做，做哂所有野，生日果日都全日係到做，重教埋佢地點做佢地果 part ，因為有 group 分 就算畀佢地屌返我轉頭扮大佬都唔緊要，晨早已經周圍唱到佢地個名臭撚哂，依一刻做野要緊

終於我1個月10日完全冇訓過覺不停做做做，終於搞掂哂所有野可以放假休息，果一刻我覺得自己就嚟死，成個人什至已經攰到冇哂知覺 本身諗住，咁都升唔到 U 都無悔啦，但最終我 FYP 拎 A Grade 順利入 U，其餘幾條友因為有我補返個 group 分都剛好合格唔洗重讀

雖然事件位朋友真係好慘，我都好同情佢，但如果佢真係咁著緊，最後個成績點會差 0.01? 可能佢係因為自責先至會尋死，但問心佢係咪真係有搏命去努力過?

最後一句， Freeride 死全家 屌你老母

BTW，差 0.01 有得同大學求情，一般都冇問題

好撚慘...

珍惜生命 RIP

未走過後門唔知
差少少先夠升大學bottom line 應該都係低分個啲黎

"唔用DSE入U 嘅都係垃圾"

（不論成績，出國留學不在此列）

差少少就係差少少
係香港呢個咁功利嘅地方 無錢無權邊個理你
下世去外國過幸福生活 rip

我都想讀CC洗底

你打咁大段野都係想講你一個人做曬好勁啫
問乜撚野心
你唔俾人地努力過就係差0.01而揼心口
我不嬲都認同gpa 代表一切 差d就係差d
但唔代表可以否定人地嘅努力

我yr 1果陣meet唔到hku offer之後sem break頹咗幾日，去個旅行之後就重新出發，今年拎得返個hku offer

你真係好仆街，人都死左 你講呢啲野好叻好有建設性呀真係

其實可以試下同ASSO求情重讀部分科？

我認自己係一條廢柴，可能有啲人好似你咁，上得連登多覺得我只係想串死者嚟抬高自己，一口咬定我只係讚自己，件事都過咗去，已成事實，講咩其實都冇意思

我目的唔係想去否定他人既努力，人都去咗咁多年，到底佢係咪真係搏哂老命去做但最終都係唔得所以先揼心口就冇人知，我講既只係我自己既故事。我深深體會到佢當時對所有野感到無力既感受，對未來既彷徨同不安，我都係窮撚世家，一樣望唔到未來，其實我同果位仁兄一樣都係同病相憐

就係因為我事前已經計過哂知道有機會差果 0.01 GPA，而我永遠唔會知個水位係邊或者到底要擺幾多心機同努力落去，所以我會擺十二十三十四分努力落去，將所有時間精神什至更多更多野一切一切都擺哂落去，就算最終我都係入唔到大學，就算最終個結果真係差0.01，就算最終連 C Grade 都冇，我都只係會怨自己唔好彩

所以大家有咩想做既野，就一定盡力去做，如果係咩人生大事，就更加唔好畀機會自己後悔，我唔想香港愈嚟愈多自殺者

唉，其實你再重讀又得，做第行又得姐

其實係咪三大又好ou 又好讀完nursing 大家人工職位都一樣？

係

做黑警好過啦

最應該死

有勇氣死，
無勇氣重讀

唉

屋企窮，佢唔想浪費屋企人錢 RIP

佢d lecturer同學朋友有咩回應

真窮人係冇second chance

擺明佢抗壓有問題多過其他因素
見啲人屌lecturer都on99

都唔係
護理升大學要求過3.2-3.4左右

有名你叫啦
仲做？

直情唔岩做香港人啦

做港奴係日日比有錢佬強姦

死 同埋 做黑警
寧願做黑警好過啦

應該求咗啦估計
會唔會咁傻呀

你有所不知
東華asso可以直升學位yr3
依加升唔到 就算其他地方收都要yr1讀起
哂多兩年同學費
利申有朋友同樣情況 差0.0幾先升到

個個都係到話0.01求下就得
事實上東華就係咁絕
唔好話求升上去
求佢比重考/重讀都唔得

見好多人提出可以求下先 始終差零點零一分
可唔可以反映出事主係個唔識做人 唔識人情世故既人 出到來做野應該都係差少少驚餐死既人
Btw r.i.p

志願做男護, 講得幾好聽
點解唔係志願做醫生

因為講書咁垃圾淨係得男護可以博下炸
因為男護一出黎有3皮野
唔好講得咁好聽咁美化啦

求唔到架。
同個lecturer 求請再覆卷都仲有少少機會

好撚過你陪坐監既
得嗰2皮
口臭怪

我知自己廢, 所以我無志願~吹咩

家下香港好多醫生位？

你現實有冇朋友 你講嘢完全唔關事 又長氣 又懶有哲理咁

你又知事主跳樓關Freeride事？

咁樣要個學生讀多兩年 哂多兩年錢 根本唔止哂學生生命 直情浪費社會資源 屌你cgpa 差0.01唔通個學生就相應既能力咩

唔合格就唔合格 自己攞來
唔入大學沒其他方法生存咩

做得一次 壞左規矩 個個都求下就入到？

珍惜生命啊 呢個世界有好多野當下你會覺得解決唔到 但其實可能有其他轉機 唔好諗埋一邊

香港地 唔入大學早少少死左佢可能好D。

佢之後都讀緊東華nursing?
其實都過左一排 可能唔關cgpa升唔到u事？

之前都試過差0.01分，搵admin幫手之後寫多篇essay就掂左

唉
自己都唔肯珍惜自己生命
點幫人